如果一個人病好左 飲番病個陣飲過嘅水 會唔會比自己傳染番?

係人都知如果一個人有病 飲左支水
咁其他人就唔應該飲個支時 因為怕比人傳染

但係如果個病人第二日好左
飲番琴日飲過嘅水
會唔會比自己傳染番?

令一個情況係病人如果已經好左7-8成
飲番病得好嚴重個陣飲過嘅水 會唔會惡化?

會

真膠定假膠咁都要問

唔會
因為身體啲memory t cell已經認得隻菌
到下次隻菌再入嚟 佢就會activate其他cell 去製造足夠嘅antibodies去殺菌

同打疫苗同樣道理

second response 係快同勁過 first exposure 好多
所以第二次感染通常無咩事

但都有例外，有啲菌好勁咪唔受影響
或者啲菌無進入到body fluid/唔係cell-mediated
只係刺激到 innate immunity，咁第一次同第二次結果都會一樣

同疫苗一樣

建立咗immunity reinfection 嘅機會低好多，雖然唔係零

咁可唔可以解釋下以下情況

以感冒為例
應該大部分人都感染過感冒之後好番

咁係唔係代表我已經有抗體 再感染感冒嘅機會好低呢？
係唔係我再飲一個感冒嘅病人飲過嘅水 或者吸入佢嘅飛沬都冇問題?

但係現實係好多人每年都會感冒兩三次 點解呢？

以上情況我自己估嘅原因可能係 每次感冒嘅菌都嘅品種都有少少唔同

咁如果係確定個患者嘅病菌同自己過去病左而且好番嘅菌係同一種呢？

例如

老母傳染左比個仔
之後老母好左 個仔仲未好

咁照你地樓上幾位嘅說法
老母係咪點都唔會比個仔傳染到?

thx

建議由小學開始讀起

一般係
如果唔係按你個logic老母傳俾個仔，個仔傳俾老母，個老母又傳返俾個仔
呢家人就永遠唔會病好
咁感冒菌一早統治咗世界
事實上真係好少好少見有人病過一次之後，即刻俾俾佢傳染嘅人傳染返

屌你老母幾歲呀
咁都問得出

邊有咁容易呀